<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>hiboos</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2018-08-15T12:38:30.288Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>Mister.z</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>老屋去归来</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/08/15/%E8%80%81%E5%B1%8B%E5%8E%BB%E5%BD%92%E6%9D%A5/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/08/15/老屋去归来/</id>
    <published>2018-08-15T12:25:28.000Z</published>
    <updated>2018-08-15T12:38:30.288Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>老屋给我赎回来了。</p><p>老屋建造于上世纪七十年代，青石基础，土墙，大青瓦。</p><p>老屋是西屋，三间通屋，长不足九米，宽不到四米，老式木板门，木格窗，典型的普通民居。</p><p>建造老屋需要很多土，这土是父亲和姐姐们用平车从很远的野外拉的。父亲当时患了严重的气管炎，一天到晚咳嗽的不分数，一阵急促的咳嗽之后大口大口的呕血是常见现象。父亲是在要命的咳嗽声中带领姐姐们完成土方准备的。</p><p>老屋的建成大大改善了我家的居住环境，也陡增了父亲的成就感和荣誉感。</p><p>老屋的泥外墙粉得很光滑。读初二的时候，有一天我豪兴大发，拿毛笔在泥墙上画了两个人像，一个是李白，一个是杜甫，还龙飞凤舞了“飞舞”两个大字。两个字和两幅画为我赢得了亲友们广泛的赞誉，我也因此成了左邻右舍心目中的书法家，从此每到过年我都要忙忙碌碌好几天义务给他们写春联。<br><a id="more"></a><br>大约十年后，我们搬离了老屋。我们在村外的新宅上又建起了一个院落。新房子砖木结构，比老屋阔气了许多。新房子是在姐姐们的帮助下建造的，但尽管如此我家仍欠下了一笔不小的外债。</p><p>姐姐们出嫁了，哥哥也上大学走了，家里人口少了，老屋闲下来了。</p><p>有个老光棍托人找上门来了，说要买我家的老屋。</p><p>老光棍是父亲的把兄弟，哪有不成的道理？更何况我家正缺钱还账呢？</p><p>老屋经中间人说合以七百元的价格卖了，在老光棍的一再恳求和中间人担保的情况下父亲别无选择地接受了分期付款的结果。</p><p>不知是否因为老屋那里有我的“大作”，此后我经常去看望她，这种看望最终形成了习惯，这习惯一直坚持到我上了大学后不再可能常去看望她。</p><p>但我一直记挂着她，尽管我明知她早就不再属于我们家了。</p><p>老屋卖了，但老宅子还是我家的。老光棍是五保户，老宅子的经济损失就由公家给出了相应补偿。</p><p>老光棍死了，他的继承人继承了他的房产。<br><img src="/2018/08/15/老屋去归来/1-1P2032049461J-lp.jpg" alt=""></p><p>老光棍死了，公家给我家的经济补偿没了，按常理房子不应该再在我家的老宅子里长着了。</p><p>但没有人提起老屋的事，也没人提起老宅子的事。</p><p>父亲没提起过，母亲没提起过，不明所以的我们更没提起过。</p><p>如此过了几多年，就在我们几乎忘记了老宅子的时候，忽然有一天有人到我家向母亲提起老屋和老宅子的事了。</p><p>向母亲提起这事的是位老街坊，说老光棍的继承人不仅在我家老宅子上种菜种庄稼而且还栽了树，当老街坊提出种菜种庄稼也就罢了栽树很不合适时，老光棍的继承人竟出言不逊，骂老街坊狗拿耗子多管闲事，并声言自己就是老宅子的合法主人。</p><p>老街坊气不过，忿忿然来找母亲“说理”，经点拨，母亲豁然开朗，随即就焦躁不安起来，父亲也为此焦躁不安起来。</p><p>遗憾当年的中间人早已作古，村干部也换了好几茬，母亲去找当年的村队干部讨要说法，无果。</p><p>母亲很气恼。适逢父亲患重病给哥哥接到城里住去了，父母从此成了“城里人”。但人在城里心在老家，父母亲反而更其关切老宅子的命运了，成天念念叨叨，几至夜不能寐。</p><p>于是，我对父母亲说，这事我来解决。</p><p>之所以主动请缨解决老宅子的问题，除了替父母分忧还有我的一点私心，就是老屋问题。对于老屋的去留，任是什么事都意见相左的父母亲这回却出奇的一致，要他们扒掉，一块砖都不能留！我想留着，哥哥也想留着。于是我们就劝二位老人说，老屋是老家的一个念想，能留下最好，合适的话最好赎回来。经这么一说，二老的态度顿然来了个一百八十度大转弯，突然对老屋特别感到亲切和怀恋起来，要我尽快将此事办好，哪怕多花一些钱。他们甚至表示很想回老家再去老屋看看。</p><p>经过多方面努力，经过多方面求证，经过与当事人的多次接触、协商，最终我与当事人达成一致意见：原价赎回老屋。</p><p>原价赎回貌似对双方都合适：房子早已残破不堪，扒掉的话连工钱都抵不上，我们出钱赎回，对方可以轻松获利；我们呢？老屋物归原主、房钱如数退还，这就相当于将当初的房屋买卖转化为了极富人情味的借住关系，算是做了一件好事。</p><p>老街坊们都认为是好说辞，于是，我们办了交接，我给老屋上了一把新门锁。</p><p>围着老屋一连转了好几圈，很想在她身上找回一些属于我的记忆。可惜老屋毕竟已经太老，斑驳的土墙已经裂开许多条深深浅浅长长短短的裂缝，我当年留下的墨迹更是踪影儿也见不着了。</p><p>面对老屋，不由唏嘘良久。但唏嘘归唏嘘，我对她却没有丝毫陌生、疏远的感觉。</p><p>不知老父老母再看到老屋的时候，将会是怎样一番景象呢？</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;老屋给我赎回来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老屋建造于上世纪七十年代，青石基础，土墙，大青瓦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老屋是西屋，三间通屋，长不足九米，宽不到四米，老式木板门，木格窗，典型的普通民居。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;建造老屋需要很多土，这土是父亲和姐姐们用平车从很远的野外拉的。父亲当时患了严重的气管炎，一天到晚咳嗽的不分数，一阵急促的咳嗽之后大口大口的呕血是常见现象。父亲是在要命的咳嗽声中带领姐姐们完成土方准备的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老屋的建成大大改善了我家的居住环境，也陡增了父亲的成就感和荣誉感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老屋的泥外墙粉得很光滑。读初二的时候，有一天我豪兴大发，拿毛笔在泥墙上画了两个人像，一个是李白，一个是杜甫，还龙飞凤舞了“飞舞”两个大字。两个字和两幅画为我赢得了亲友们广泛的赞誉，我也因此成了左邻右舍心目中的书法家，从此每到过年我都要忙忙碌碌好几天义务给他们写春联。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="帅帅的人" scheme="http://yoursite.com/categories/%E5%B8%85%E5%B8%85%E7%9A%84%E4%BA%BA/"/>
    
    
      <category term="一天" scheme="http://yoursite.com/tags/%E4%B8%80%E5%A4%A9/"/>
    
      <category term="好" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%A5%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一天啊</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/08/15/%E4%B8%80%E5%A4%A9%E5%95%8A/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/08/15/一天啊/</id>
    <published>2018-08-15T11:18:26.000Z</published>
    <updated>2018-08-15T12:48:37.250Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一些人一些事总会左右着你的视线，一些人一些事总会影响着你的情感，常会因为一份问候而温暖，常会因为一份挂念而感动激荡在心间，常会因为一份祝福而让生命感觉到快乐和自然。因为人是最容易被真情真爱真心感动和影响的，因为人的脆弱心，也因为人的满足感，也因为人总是喜欢活在多愁善感里面。所以人的一生总会被一些人一些事牵引而不前，一生总会被一些人一些事而完全改变。<br><img src="/2018/08/15/一天啊/123.jpg" alt=""> <a id="more"></a><br>　　常常因为喜欢而选择一种生活，常常因为好感而把生活打乱，平静的生活总是会起波澜、简单的生活总是会有花边。在好多时候我们的忧烦不是因为生活的磨难也不是因为人生的坎坷，而是因为心里承受不住太多的生活变迁和命运的转变，而是因为生命无法抵挡忧愁烦恼的侵犯。</p><p>　　时光总是随着时间每天而飞逝，岁月总是随着时间而成为转眼，流年总是随着时间而变得越来越遥远。生命也总是随着时间而变得越来越厚重。生活里的烦恼忧愁总会随时间而消散，人生的酸甜苦辣总会随时间而变浅，生命的厚重是因为得失让我们懂得太多，是因为喜忧而让我们学会整理情感，人生在经历坎坷心酸的同时也是在收获一些经验，当一条路走完的时候我们回头看，就会发现崎岖的也早已经被走成了平坦，内心收获到的是很多的丰富的宝贵的经验。这辈子感受到的是不同的体验。</p><p>　　爱一个人，是因为爱上了一颗善良的心，因为只有真爱情才会让心温暖，因为只有真爱才会把所有包涵，因为只有真爱才会感觉到每天都精彩灿烂。在爱的世界里只有包容只有谅解只有体会，爱有春天的暖也会有冬天的寒，因为爱情总要经过时间的考验，真爱就像一块简单的砖，没有包装自然明显在天地里。真爱就像一朵绽放的花芬芳而充满自然在人间。</p><p>　　如果可以停留时间，谁不想走进最美的花园，谁不想爬上最高的山巅观看。当时间飞逝一转眼，人生匆匆就几年，心里就会有感慨万千，心里就会充满一些不舍的情结，不舍不是因为遗憾，不舍不是因为伤感。而是因为害怕时间把所有都改变。因为时间有的距离会拉远 而有的距离也会靠近，因为时间有的事物会越来越明显有的也会越来越浅淡。随着时间一切都会变远变淡，哪怕心没有因为时间而改变，也难有当初那么的那么简单和那么自然，也不可能回到过去回到人生的那个起点重新走一遍。因为人的思想总会在时间里不停的转变。我们只有在心里不断的过滤从前，不断的在回忆里往返，不是因为难以抛却，而是有的东西真的不想被时间而改变，因为一种温暖，因为一份美丽静守在心田。</p><p>　　人生很长，生命却很短，过完一天就会减少一天的忧烦也会减少一天的喜悦，我们总在时间的尽头看从前，总感慨时间过得太快，有的事情还没有做完，有的人还没有看透，时间就一圈一圈的不停旋转 ，日子就一页一页从日历里撕去，当一天过完又换新成的一天，当一年过完又换成新的一年，心情也随着时间而改变，忧的变淡，喜的变浅，爱的变得简单而自然。人生总是每天都在向前，只有向前的时候才把所有放下，才把所有看淡，向前是希望是阳光是新的起点。</p><p>　　把每一天当成一个新的起点，或走或跑，或停或留，时间总不会因为你的心情而停止不前，脚步也不能因为荆棘坎坷而退后，为了梦想只有向前看向前走，为了理想只有把生命点燃。直到生命的最终，直到人生的最后，行走永远都在时间里努力向前。跟着时间齐步走遗憾就会减少，跟着时间齐步走希望就在每一天。</p><p>　　总有一些人越来越模糊，总有一些事越来越淡却，那是因为我们学会了遗忘也学会了收藏，那是因为我们学会了向往也学会了放弃。当生命又是面对新的一天，当人生又是面对新的一年，还有什么可以值得在过去里留恋，还有什么不能成为转眼。忧伤只是一种暂时的心情 ，欢喜只是一种自我的感觉，当觉得生命只有简单淡然在每一天，每一天才感觉新鲜和自然，那么那些人间风雨又怎么能把真情吹散，那么那些人间疾苦又怎会打退坚强和勇敢。</p><p>　　一生只要拥有一些简单就会保留一份温暖，人生只要拥有一些自然生命就会充满轻松和快乐，世界大得一眼望不到边，人生路长得一步走不到尽头，每天就是一种新的体验，每天就是一种新的改变，只要把心情保持简单自然，人的一生就会每天都欣喜而新鲜。</p><p>　　携手的时候总感觉幸福快乐围绕在身边，离开的时候心情是那么的黯然，当一切都成为转眼，就知道时间真的不会改变所有，而是人心和思想总会随着时间岁月而转变，随着时间浓的会变淡，随着时间深的会变浅，不怪时间的作弄而怪思想的变动，想法总会决定一个人的活法，当想法改变了那么生活也就自然而变了，当想法改变了那么生命也就行走随着自然的思想了。</p><p>　　成熟的标志不看经历的事情有多少，而是看对待事情想法和做法，在冷静里沉淀着思想 ，在冲动里制止着行动就是最好的成熟。有时候我们不能改变所有的事情，那么就让所有的事情都随时间去改变。既然我们不能改变所有人，那么我们就学会时时改变自己，看淡所有，所有就简单。简单所有，所有就自然。心很小，承受不下太多的烦恼，生命很弱经受不住太多的风霜，如果让生命多一些随意多一些自然，那么忧郁烦恼就会减少，快乐幸福就会增多。</p><p>　　如果要爱就爱得自然，不要在爱里烦恼苦恼，让爱随风随雨随自然，让爱随心随意随天地，爱不宜热烈也不宜冷却，只有保持温暖就是最好的稳定，爱在心就在，爱不在温暖就离开，没有必要让自己活在爱的包围圈。</p><p>　　人只要少于计较，多于学习和思考，那么就会自然看淡得失看淡忧喜，让心宽一点脚下的路就会宽出来很多，只要保持一个健康淡泊的心态，人生每天都会简单自然和新鲜。如果被一些事而烦恼缠绕心头，那么就把这些烦事轻轻放下。如果一些人令你痛苦忧伤，那么就慢慢把这些人放下或者学会遗忘。只要学会舍弃懂得珍惜，每天清新的空气围绕在身边。每天新的感觉都会回味在生命里面。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;一些人一些事总会左右着你的视线，一些人一些事总会影响着你的情感，常会因为一份问候而温暖，常会因为一份挂念而感动激荡在心间，常会因为一份祝福而让生命感觉到快乐和自然。因为人是最容易被真情真爱真心感动和影响的，因为人的脆弱心，也因为人的满足感，也因为人总是喜欢活在多愁善感里面。所以人的一生总会被一些人一些事牵引而不前，一生总会被一些人一些事而完全改变。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/2018/08/15/一天啊/123.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="阳仔" scheme="http://yoursite.com/categories/%E9%98%B3%E4%BB%94/"/>
    
    
      <category term="一天" scheme="http://yoursite.com/tags/%E4%B8%80%E5%A4%A9/"/>
    
      <category term="帅" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%B8%85/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>“博客名”</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/08/13/%E2%80%9C%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E5%90%8D%E2%80%9D/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/08/13/“博客名”/</id>
    <published>2018-08-13T13:45:05.000Z</published>
    <updated>2018-08-13T13:45:50.837Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>很厉害的样子啊啊</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;很厉害的样子啊啊&lt;/p&gt;

      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
